**韓國國家清廉委員會**（；）是[韓國曾經存在的](../Page/大韓民國.md "wikilink")[廉政組織](../Page/廉政公署.md "wikilink")。該會係根據2001年7月制定的《腐敗防止法》，於2002年1月25日正式成立，直接向[總統負責](../Page/韓國總統.md "wikilink")，以保證其獨立性。期望把韓國變成一個“透明的純淨社會”。

## 歷史

  - 1999年8月－韓國總統在報告中宣佈透過制定《腐敗防止基本法》及設立**反腐敗特別委員會**等一系列對策來打擊貪污
  - 1999年9月－**反腐敗特別委員會**設立，直接向總統負責。
  - 2001年7月24日－《腐敗防止法》制定及公佈。
  - 2002年1月25日－改組成為**腐敗防止委員會**。
  - 2005年7月21日－改名為**國家清廉委員會**。
  - 2008年2月29日－與國民苦情處理委員會、國務總理行政審判委員會共同組成****，國家清廉委員會之組織廢止。

## 組織

### 委员会

### 事務處

## 歷任委員長

  - [姜鐵圭](../Page/姜鐵圭.md "wikilink")（강철규，2002年1月25日─2003年3月9日）

  - [李南柱](../Page/李南柱.md "wikilink")（이남주，2003年3月25日─2004年8月26日）

  - [鄭星辰](../Page/鄭星辰.md "wikilink")（정성진，2004年8月30日─2007年8月8日）

  - （이종백，2007年8月8日─2008年2月25日）

## 参考文献

## 外部連結

  - [韓國國家清廉委員會官方網址](https://web.archive.org/web/20081219161100/http://www.kicac.go.kr/)

[category:韓國執法機關](../Page/category:韓國執法機關.md "wikilink")

[Category:反腐败机构](../Category/反腐败机构.md "wikilink")